---
title: 因特网
date: 2018-04-07 09:42:31 Sat
modify: 2018-04-07 09:42:31 Sat
tag: [net,basic]
categories: NetWork
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 因特网

## 计算机网络进化

### 第一代计算机网络（面向终端）
- 以计算机为中心，一台或多台终端围绕计算机主机分布在各处；计算主机的任务是批处理，终端不具有数据存储和转发的功能
	- 缺点1：担任计算中心的计算机负荷很重，造成对终端系统的响应比较慢，甚至出现奔溃
	- 缺点2：单主机系统的可靠性较低，一旦计算主机瘫痪，整个网络就瘫痪了

### 第二代计算机网络（分组交换式）
- 在网络中的主机运行各种程序，并且提供资源；
- 各主机通过接口报文处理机（IMP）相连，构成通信子网，可以进行资源共享
- 避免了单主机导致的网络瘫痪也分担了计算任务
- 采用了存储转发（IMP）技术，极大提高了通信线路资源利用率
- 缺点：
	- 没有统一的网络体系架构和协议标准，不同公司的设备不能互连

### 第三代计算机网络（标准化OSI）
- OSI/RM 开放系统互连参考模型
- 规定了计算机只能在对应层之间进行通信，大大简化了网络通信原理
- 802局域网协议：环网，总线网，令牌总线网，光纤网，宽带网，城域网，无线局域网
- TCP/IP协议替代了OSI/RM称为了Internet的实际标准

## 第四代计算机网络
- 光纤和高速以太网技术
- 将多个具有独立工作能力的计算机系统通过通信设备和线路由功能完善的网络软件实现资源共享和数据通信的系统

## 下一代计算机网络
- 是因特网，移动通信网络，固定电话通信网络的融合，IP网络和光网络的融合是可以提供语音，数据和多媒体等各种业务的综合开放的网络架构；是业务驱动，业务和呼叫控制分离，呼叫和承载分离的网络；是基于统一协议的，基于分组的网络。
- 分为4层：接入和传输层，媒体层，控制层，网络服务层

## 计算机网络分类
- 按通信协议类型：IBM令牌网络，分组交换网络，以太网协议局域网，TCP/IP协议网络
- 按管理模式：对等网和C/S(客户机/服务器)网络
- 按传输介质：同轴电缆网络，双绞线网络，光纤网络，WLAN无线网络，卫星网络，微波网络
- 按传输方式：点对点网络，广播网络
- 按覆盖范围：局域网，城域网，广域网
